Social Fund for Development IX

Das FZ-Vorhaben SFD IX: Ländliche Entwicklung und Beschäftigung setzt die 2003 begonnene Unterstützung des jemenitischen 'Social Fund for Development' (SFD) in einer neunten Phase fort. Es knüpft direkt an die Vorhaben 'SFD I-VIII' an. Der SFD finanziert im Rahmen der staatlichen Wirtschafts- und Sozialpolitik landesweit Maßnahmen zur Rehabilitierung und Erweiterung der sozialen und wirtschaftlichen Infrastruktur in Armutsgebieten.
Die Verwendung der FZ-Mittel ist ausschließlich für arbeitsintensive Infrastrukturmaßnahmen des SFD mit einem Lohnanteil von mindestens 40 % vorgesehen. Ziel der FZ-Maßnahme ist es, einen Beitrag zur Verbesserung der Lebensbedingungen für arme Bevölkerungsgruppen v.a. in ländlichen Gebieten zu leisten. Durch die armutsorientierte Bereitstellung von Basisinfrastruktur leistet der SFD einen wesentlichen Beitrag zur Linderung der Folgen der politischen Krise für arme Bevölkerungsgruppen.
Im Rahmen der FZ-Maßnahme wird ein Finanzierungsbeitrag in Höhe von 7,44 Mio. EUR zur Verfügung gestellt.

Land / Region / Institution Jemen Nummer 26805 Schwerpunkt Sonstige Sektor 43010 - Multisektorale Hilfe Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 7,439 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner SOCIAL FUND FOR DEVELOPMENT Zuständige Abteilung Nahost
